中央覓後備特首 三司未夠班

西環集中營：中央覓後備特首 三司未夠班 - 季陶

特首林鄭月娥（圖）獲國家主席習近平同行，之後又會以改革開放40周年名義，帶領過百香港政商界代表訪京，不少政界人士均認為中央對林鄭支持十分穩固，如果政治形勢沒有大變，林鄭要多做一屆特首應問題不太，不過對中央而言，即使對林鄭再滿意，總要有其他人選作後備甚至陪跑之用，雖然不少政圈好事之徒傳過不少人選版本，但似乎未足以威脅林鄭。

葉劉或願再陪跑

其中一名好事之徒說，以往有兩名特首來自政府，要找「似樣」後備人選，總離不開三司，但政界及政府中人普遍認為，張建宗做到政務司司長已是「超額完成」，「莫講做後備，連陪跑都唔得喇！」而律政司司長鄭若驊也不是這個水平，至於財政司司長陳茂波，該好事之徒笑言，的確有些梁振英支持者認為，若梁不捲土重來再選特首，倒不如支持陳茂波，但他認為若「梁粉挺波」，「其實咪又係令香港民意走晒去撐林鄭連任！」

政府內欠人選，行政會議也是另一「人才庫」。另一政圈好事之徒笑言，若中央肯「開綠燈」，相信今屆未能入閘選特首的葉劉淑儀，即使明知陪跑，「佢仲好有熱誠選多次特首」，他亦聽聞行會內也有一些成員對林鄭施政方式有意見，「當中不乏有條件做後備嘅人，如果政治風向一變，或者佢哋肯出嚟選都唔奇」。

不過正如另一商界中人說，即使目前看不到任何迹象中央不支持林鄭多做一屆特首，也看不到有人可威脅林鄭，不代表中央不會找後備人選，「正如當日成個建制陣營、甚至梁振英都以為自己肯定連任，最後一刻中央話變就變，仲即刻捧林鄭呢個後備上去」，所以他認為「中央一定搵後備放喺個袋，唔會令林鄭覺得冇咗佢唔得」。

周一、三、五刊出
季陶

上一則
上一則
高拔陞將接任醫管局行政總裁

下一則
下一則
禮頓質疑「扮小人物抗強權」中科：鑿開就知邊個講大話